理大阻學生會《蘋果》登廣告 恫嚇停收會費 禁紀錄片放映

節錄

理大阻學生會《蘋果》登廣告
恫嚇停收會費 禁紀錄片放映

【本報訊】教育局長楊潤雄要求各大學批場地予學生會使用時須添加條件後，全面配合政府政策的理大昨隨即去信學生會臨時委員會，以大學不容學生會舉行涉違法及違反校規的活動為由，拒批場地予學生會舉行《理大圍城》校內放映會。校方更擬停止協助學生會收取會費，報復學生會用會費於《蘋果日報》頭版刊登廣告。教育團體轟理大淪為政權棋子。

相關新聞：港人「鎖橋」心繫抗爭

理大學生會臨時行政委員會因應「圍城」一周年，有意於下周在校內舉行《紅磚危城》及《理大圍城》放映會，有幹事早前曾與校方商討，理大昨去信學生會臨委，指大學不容許學生會舉行涉嫌犯法活動，強調有關活動只能與教學或研究有關，拒絕批出場地。校方要求學生會停止宣傳以免影響校譽，否則負責學生有機會被處分，學生會使用及管理校內場地的權利亦會被收回。

■警方去年11月圍堵留守理工大學的抗爭者，其間更曾強攻校園。

曾指登報「浪費資源」

學生會臨時行政委員會成員、放映會負責人蔡鈞豪指，校方於會面曾提及影片有機會觸及國安法，但未有提及犯法之處，其後又以大學不容許播三級片為由阻止放映會舉行，「播三級片係違法？我哋喺proposal上清楚寫明同學入場時會check佢哋夠18歲未！」

學生會臨時行政會委員會昨於fb發聲明，指校方警告會暫停為學生會收取會費，蔡相信事件與學生會早前使用會費於《蘋果日報》頭版發放聲明有關，因校方曾批評此舉「浪費學生會資源」。他斥校方的理據荒謬，強調學生會是獨立註冊社團，校方無權過問會費運用。

據悉，《蘋果日報》接獲理大學生會預訂本周三刊登頭版廣告，惟周二傍晚通知本報暫時抽起。

學生會臨委在聲明中強烈譴責校方干預學生會事務，「粉飾太平，將腥風血雨的圍城事件抹走」。聲明稱考慮到日後學校場地使用及運作，紀錄片放映將有新安排，而於本報頭版發放的聲明將以電子形式在不同社交網絡平台發放。理大沒正面回應放映會如何違反校規或犯法，僅指為確保校園設施運用得宜，若有人用大學地方進行違規或違法活動，校方有責任阻止及追究；校方亦未有回應拒代收會費理由。

團體斥淪政權棋子

《理大圍城》發行商「影意志影院」負責人崔允信對放映會未必能如期舉行感失望，稱電檢處將電影評為三級時，曾指評級與國安法無關；若校方認為紀錄片違法，應點出犯法之處。

「教育野」發言人鄭家朗指理大圍城是港人傷口，轟理大淪為政權棋子，。。。。。。。。。。。。。

垃圾狗